蓬佩奧訪明斯克 允提供白羅斯更具「競爭力」能源價格 強調白羅斯不應「為了繁榮或安全而依賴任一國家」

時新聞／綜合報導〕美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）上周六（2月1日）抵達白羅斯首都明斯克，與白羅斯總統盧卡申科（Alexander Lukashenko）會面，重申美國對人權的重視，並且表示美國為最大能源生產國，可以提供白羅斯更具「競爭力」的能源價格，強調白羅斯不應「為了繁榮或安全而依賴任一國家」。

據《BBC》報導，基於白羅斯缺乏選舉公正性及對於人權侵犯的行為，美國2006年起對白羅斯實行制裁，然而，隨著白羅斯與俄羅斯關係惡化，美國與白羅斯的雙邊關係更趨緊密。蓬佩奧本次的到訪雖未取消制裁，但美方強調，「美國最在意的人權包含了強大的公民社會及無所不在的新聞自由，而這也是美方撤銷制裁的唯一路徑」，呼籲白羅斯展開經濟及政治改革，並改善人權狀況。

白羅斯超過80%能源依賴俄羅斯，但雙方2020年未能締結能源供應合約，俄羅斯近月已切斷對白羅斯的能源供應。蓬佩奧表示白羅斯不應「為了繁榮或安全而依賴任一國家」，並指出美國為最大能源生產國，能以更具「競爭力」的價格提供白羅斯所需的能源。最後，蓬佩奧指出基於白羅斯與俄羅斯的「歷史」因素，白羅斯毋需在華盛頓與莫斯科之間做出選擇。
:

係俄佬門口

美國想聯俄抗中共

算鳩數啦，而家同合併無分別，大家都講俄文，開邊境，共同市場

白俄羅斯，唔係俄羅斯，黑俄羅斯，黃俄羅斯，個國家夾係北約同俄羅斯中間

等我話你地知，白羅斯已脫俄，不過經濟都比較靠大陸同俄羅斯個邊。
而家美國直頭想趁機拉攏埋。

白俄同俄羅斯正式合併，三小國會好大鑊，比俄羅斯包住哂，始終西邊仲有kalingrad